\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Übung 14 - Einwohnerzahlen in der Bundesrepublik Deutschland}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung 14 - Einwohnerzahlen in der Bundesrepublik Deutschland}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{20.09.2020}

\begin{document}
\maketitle
\section{Gestufte Signaturen}
Um gestufte Signaturen zu erhalten wurde die Symbolisierung des Layers wie in der folgenden Abbildung zu sehen angepasst.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/001.JPG}
        \caption{Symbolisierung des Layers}
    \end{minipage}
\end{figure}
Jedoch überlagerten sich die Symbole teilweise selbst und auch die Beschriftungen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.575\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/002.JPG}
        \caption{Überlagerung der Symbole durch sich selbst und Beschriftungen}
    \end{minipage}
\end{figure}
Aufgrund dessen sah ich mich gezwungen die Karte als Adobe-Illustrator zu exportieren und in diesem Vektorprogramm zu verschieben. Das Ergebnis befindet sich im Anhang.

\section{Proportionale Methode}
Um diese Methode umzusetzen entschied ich mich für Balken/Säulen um die Einwohnerzahl einzelnen Bundesländer miteinander vergleichen zu können. Die Einstellungen der Symbolisierung sind in der folgenden Abbildung zu sehen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/003.JPG}
        \caption{Symbolisierung des Layers}
    \end{minipage}
\end{figure}
Auch hier war ein erneutes Anpassen der Symbole in Adobe-Illustrator nötig um die Positionierung ansprechender zu gestalten.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/004.JPG}
        \caption{unpassende Platzierung der Balken/Säulen}
    \end{minipage}
\end{figure}

\section{Kleingeldmethode}
Es war mir nicht möglich diese Methode in ArcMap anzuwenden, daher sah ich mich gezwungen diese in Adobe Illustrator selbst anzuwenden und die Symbole selbst zu platzieren, als Vorlage exportierte ich die Karte aus ArcMap und Anzahl der Einwohner des Bundeslands stammen aus der Attributtabelle.
\newline \newline
Ich entschied mich ein großes Symbol zur Visualisierung von 5 Millionen Einwohnern und ein kleineres für 1 Millionen Einwohnern zu verwenden (siehe Legende der Karte)
\end{document}